Ben Sir 亂入《誇世代》 教「頂你個肺」典故

昨日播出的無綫劇《誇世代》中，竟出現Ben Sir教「粗口」環節！事緣歐陽震華（Bobby）飾演的宋仲基因墜機而與交通意外入院的吳業坤交換了靈魂，今集Bobby在醫院發現真相。Bobby望見藝人老婆田蕊妮在電視上玩到樂極忘形，即時嬲到講：「頂你個肺」洩憤，剛好被邵美琪聽到，繼而責罵，此時客串醫生一角的Ben sir就指出「頂你個肺」只是屬於粗口的邊緣，意思與粗口相近，但語氣比較輕。Ben sir更講起「頂你個肺」其實是源自「頂你個膽」一詞，典故是舊時有個女人為隱瞞自己曾經有性經驗，於新婚夜行房後，用墨水弄污床單扮處女。連劇集都可融入Ben sir的「粗口學堂」，Ben sir果然無處不在。

又開始唔抵得人紅

唔鐘意=唔抵得
又學到嘢